淺水灣現漏斗雲 泳客興奮

淺水灣現漏斗雲 泳客興奮

8,253
■淺水灣昨午下大雨之際，半空曾出現漏斗雲。讀者提供圖片
適中字型
較大字型
■淺水灣昨午下大雨之際，半空曾出現漏斗雲。讀者提供圖片

【本報訊】昨日下午3時許，淺水灣原本陽光暴烈的晴空，突然飄來大片黑雲及下大雨，泳客忙走避，其後更有貌似龍捲風的漏斗雲出現，並慢慢飄向岸邊，一時間小朋友們又興奮又緊張，該漏斗雲最終沒有與水面接觸，未有變成大破壞力的水龍捲，烏黑的漏斗雲於十多分鐘後消散。

上月釣魚翁山曾出現
天文台高級科學主任陳恩進稱，天文台在橫瀾島的氣象站向西的鏡頭（即影向港島南區附近），昨下午約2時50分曾拍下疑似漏斗雲的影象，另外天文台雷達於同一時間偵測到南區半空有強烈對流活動，不排除確曾出現漏斗雲。若漏斗雲「不接地」及「不接海」，一般不會演變成強破壞力的龍捲風或水龍捲，但氣候變化有時頗迅速，他建議市民不宜過份接近出現疑似漏斗雲的區域。
上月9日，港島東及西貢釣魚翁山上空亦先後出現漏斗雲，其中釣魚翁山一度出現兩個漏斗雲，目擊巿民嘖嘖稱奇。至於本港上一次有市民目擊海龍捲是於2015年10月，陸上龍捲風上一次的目擊報告則已是2005年10月。
■記者陳志偉

97年主權移交至今，香港前進還是倒退？「蘋果」與你細數廿載風雨。
【回歸二十年】專頁：

上一則
的士司機開工 猝死西環街頭半日

下一則
患傳染病男子公廁內自殺亡

■淺水灣昨午下大雨之際，半空曾出現漏斗雲。讀者提供圖片

水龍捲！！一齊返大清搵雍正同呂四娘

原來陳大蝦就係雍正

大清亡了? 唔可能